【校園欺淩】董之英舊生爆內幕「被多名同學天天欺凌」 公開後稱遭恐嚇已報警求助

接連3段學生被欺凌短片流出，矛頭直指馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學，公開影片的舊生昨接受《星島日報》專訪，聲稱3年前入讀該校不久，即「被多名同學天天欺凌」，亦曾目擊同學被人用垃圾桶蓋頭毆打，雖曾作出投訴亦未能制止欺凌，他為求自保一度加入欺凌他的「惡霸」中，最終決定退學，至近日公開事件，但遭人恐嚇，已報警求助。

公開校園欺凌短片舊生遭人恐嚇。首段學生遭同學脫褲拍打臀部的校園欺凌短片，於日前流出後，警方展開調查，以涉嫌普通襲擊拘捕8名中六學生助查，公開片段葉姓舊生，昨受訪時聲稱欺凌無日無之，他們以欺凌作為「娛樂」，「豈止3段短片咁簡單」。

「豈止三段片咁簡單」

葉同學稱，2016年10月入讀「董之英」中四班，不久發現欺凌情況嚴重，多名同班「惡霸」通常在早會後入課室前，挑選一名插班生或低年級學生做對象，悄悄向對方說：「今日到你！」待小息時在課室出手。

除已流出3段影片，葉同學聲稱欺凌手法還有很多，例如「人球」，是將被虐者推倒當波踢，「一字馬」是強行拉扯對方雙腿，更有受害者被人在頭上蓋上帶廢物垃圾桶毒打，「有同學被打至哭着逃跑，他們還笑」。

作為插班生，葉聲稱上課沒幾天，便被人邀請一同欺凌別人，他拒絕後便遭針對施虐，其中首段短片中的同學，被人困椅下毒打，他亦曾經歷同一遭遇，也曾被拉入班房交給學長「教訓」，其父母曾向校方投訴，但他仍繼續被欺凌，為求自保一度「埋堆」欺負他的人，違背良心地「輕輕出拳，或負責拉手腳」。

葉表示很難受，前年3月退學轉往紐西蘭留學，現就讀中六，至近期因寒假返港，某天曾與昔日「惡霸」同學接觸，被邀請加入他們的社交群組，沒料眾人發放欺凌同學片段自娛，遂決定將影片公開，希望各界關注校園欺凌問題，結果遭人警告「別搞事」，他感到擔憂遂報警備案。

被邀一同欺凌別人

另外，一名自稱該校老師前日在網上貼文，聲稱該校有「影子學生」，長期缺課仍可升級，教育局昨回應稱，該局過去5年均有派員到校點算學生人數，未發現異常學生缺課情況，亦沒有接獲欺凌老師的投訴或求助。《星島日報》記者昨致電有關中學查詢但無人接聽，遂發電郵查問亦未回覆。

覺唔覺愈來愈似日劇啲劇情

一）隨機挑選插班生或低年級生做對象
二）主人公曾被邀請一同欺凌別人，他拒絕後便遭針對施虐
三）欺凌者建立社交群組，並在社交群組發放欺凌片段自娛
四）公開欺凌片段後被恐嚇

全部都係日劇啲point來

之前先有老師爆料話教育局點人數嗰時
喺附近搵班無返學嘅後生仔嚟頂住檔先
係有心點人頭捉影子學生嘅
應該突擊檢查啦

社會總要有呢啲廢校 充當垃圾集中營
所以千祈唔好殺校 費事啲曱甴走晒出黎
搞衰其他學校

宜間垃圾學校早日殺校啦

垃圾校長又拎咁高人工又咁垃圾

有道理

唔打格仔

其實葉同學會唔會有危險

聽講踢波幾勁,原來用人球嚟練波

收皮啦,成班垃圾

就係驚被報復，先公開個樣
用全港人關注 阻止報復

的確
同時可以照拉欺凌人果班人渣
2樣冇沖突

呢個葉同學被人爆返晒啲攬頭攬頸嘅合照

董之英可以做頑劣渣滓旗艦校
同全港其他中學聯網合作
只要其他中學一發生欺凌
欺凌者就判佢入讀董之英
等佢被人撚返轉頭
而董之英就將已改過既更生學生換出
另一方面董之英又同懲教緊密合作
將董之英校內欺凌者
押解入懲教被阿sir「教」
咁可以將社會垃圾分類處理
唔好影響正常中學運作

有pt, 建議去信特首

最怕呢類情況只係冰山一角

支持

推推推